\begin{center}
\index{En gång jag seglar i hamn}
\subsection*{\large{En gång jag seglar i hamn}}
\end{center}

Liten blir stor,\\
drömmer och tror,\\
kommer du snart till mig?\\
Rosende kind,\\
kommer en vind,\\
för den mig hem till dig.\\

O, en gång jag seglar i hamn.\\
En gång är du i min famn.\\
En gång berättas, min vän,\\
sagan om den\\
som kommer igen.\\
En gång i drömmarnas land,\\
vandrar vi två hand i hand.\\
En gång, min älskling,\\
kommer jag hem till dig.\\

Blå-gröna svall,\\
tång och korall,\\
lurar inunder mig.\\
Men ovanför\\
stjärnorna hör,\\
sången jag skrev till dig.\\

O, en gång jag...\\

\begin{flushright}
\small{\textit{S. Ohlin}}
\end{flushright}